

 Dnes "poveril" Róberta Fica zostavením vlády. Dal tým najavo niekoľko skutočností: 1. ukázal, že chce naťahovať čas - "poverenie" líderky najsilnejšej z ostatných strán nebude ochotný urobiť skôr ako vyprší čas Ficovi 2. ukázal, že pokiaľ je to v jeho záujme neváha ani prekročiť svoje právomoci. Kým prvý bod je len dôkazom toho, že Gašparovič je naozaj sťaby člen Smeru, druhý ukazuje stratu zábran. 
 Ústava SR totiž nepozná nič také ako právomoc prezidenta SR "poveriť zostavením vlády". Pozná však ustanovenie, že štátne orgány môžu konať len v rámci toho, čo im zákony výslovne dovoľujú. Niet pochýb, že prezident je štátnym orgánom par excellence. 
 Právomocou, ktorú Ústava prezidentovi dáva, je vymenovať predsedu vlády. Ako by teda mal konať prezident v čase rokovaní o novej vláde? Mal by čakať, kedy za ním prídu zástupcovia politických strán garantujúci parlamentnú väčšinu. Čakanie si môže skrátiť rozhovormi s predstaviteľmi politických strán, v prípade nedohody lídrov môže plniť úlohu akéhosi mediátora. A potom, samozrejme, vymenovať za predsedu vlády človeka, ktorý mu väčšinu v NR SR garantuje. Fico, a ani nikto iný, žiadne "poverenie" od prezidenta zostaviť vládu nepotrebuje. Rozhovory o zostavení vlády môže pokojne rozbehnúť aj predseda SNS Slota... 
 Divadielko, ktoré nám dnes prezident Ivan Gašparovič zahral nie je len reakciou urazeného chlapca, ktorému na pieskovisku zbúrali hrad, ale je aj veľmi nezrelou reakciou človeka, ktorý (aspoň do času) odmieta uznať realitu,a čo je vážnejšie odmieta rešpektovať názor voličov. Počína si presne akoby bol, s prepáčením, gašparko režisérom. Treba však povedať, že zas tak veľmi neprekvapil... 

